(新鮮出爐)2017 UST收生分數

工程學

LQ: 4C+1X=19分

2017收生人數

收540人 即係有135人分數係低過19分

理學

LQ: 4C+1X=19分

2017收生人數

好過工程少少
收435人 有108人分數係低過19分

人生冇意義了

UST都咁低分。。。

開大分數 三大名氣

唔怪得有學生18分入左科大

鍵騎出黎講幾句

懷疑自己21分揀city 政政揀錯左

21呀嘛
UST計中文通識既咩

樓豬是咪弱智
ust排uq lq嗰陣係根據個weighted score嚟排
而ust engine個計分法係英數+any3
根本唔係用4c1x
所以用lq 4c1x得19嚟推論有1/4人分數不多於19 簡直係膠上加膠
依樓豬呢種咁弱智嘅邏輯
樓豬多數係asshole仔/後門狗

其實 英數+best3 (m2m1當1科)會正路d
HKU engine 都係咁計

理學士（定量社會數據分析）

LQ : 4C+1X=18分

2017收生人數

有唔少傳聞話呢科17分入到
係事實 完全唔出奇

睇個分其實都已經唔係好食weighting

學生少左真係唔係智障都入到u

ching言下之意即係話asshole仔係智障啫
小心比asshole仔咬

我係智障

睇樓豬用4c1x嚟計ust sci engine就知佢係冇讀U智障
如果果樓豬都讀到U就真係證明啊豬啊狗都讀到U

全部4個sample core maths都有5
3個人有讀m1/2
應該暗中weigh大左maths 無5未必有得讀

雖然core maths無5讀engin真係可以食屎

事實
想搵水泡既2018考生
首選UST 理工科

科技大學收分最低既就係科技科

yes and no

理科(選修) 勁定吹水科勁？

core 5 大約係 ce math b/c

正常人水平

如果完全撤除入學要求(中學要讀理科)

ust應該可以推高2至3 分

不過畢業率就肯定好好睇

UST已經一大班唔識講野既毒撚
如果無中文要求

一定會製造一班
開口講野會全身震晒既毒撚

m1/2 x1.5 即係拎4=人地其他elective拎5*
btw 今年ust係收得好低 但夾硬計4C1X 好誤導

同一間u唔同科都唔同計法,樓豬唔好用錯formula呃鳩班中學雞
btw科技大學無科技,科大將教學資源擺曬喺商科

ust都重視 理科(IRE) 同 工科(TM)

其他理得你死

廿分都冇入來仲多多要求？

比張紙你攞走已經皇恩浩盪

其實我覺得收生太多
高同低中間個gap太大
一係就好勁入ust
一係當水泡
Cut一半人就差唔多

開大分數，三大名氣，提早quit U 究竟18分係stress and tension 係點生存

包你Jupas 放榜開心足一日 之後痛苦足四年

呢個要問鍵騎

廿幾分冇讀理科真係好後悔

人地ust重英數理輕文
唔撚care中文LS成績
你就同人count 4c+x
知唔知自己做緊乜

其實用 36/8.5 = 4.24 咁樣計最公平

4.24*5=即係大概21.2分

？

其實你有冇讀ust 既朋友
大把ust人把口叻過你

條友覺得DSE中文考得好=口才好
試下現實世界用dse説話咁款講嘢呀笑

早知rejupas入QSA

乜rmbi而家收到咁低

btw qfin收咁高仲乜

香港都冇quant

因為quant fi 出到黎唔係做quant野，都係同gbus/其他bba爭工

有朋友17都入咗

Quit 左 u 未？

數學5*可能入到工程

屌 用我以前個分報真係入到UST

三年前公大分數
今年好大機會入到

我係偏理科
但我呢家係台大都year3

我比重加埋24分 屌

比重24分好似唔夠喎

明顯sci啦

咁你走寶了

又唔係 或者我入到會頹讀chem
唔似呢家多姿多采
我讀氣象好開心

best5
chem m2 5
math 4
語文3

3*1.5+5*1.5+4+5+3=24 有interview我會去

計4C已經唔洗睇
人地根本唔count 中文LS個分
英數elective個分又x2
你中文LS 5** 其他全部4 4C1X 26分都可以入唔到

呢幾屆真係著數到仆街

塞翁失馬 好事

太早出世了

小心比asshole仔咬

諗起有個中同33445都入到科大
而44455就讀緊lingu

有asshole仔22222入3大㖭

點計都係best 5著數啲

有咩好講？
ust engine收生跌完best 5仲收緊23分
都仲高過舊年cu engine(22分)

上年cu 個lq之所以有22 係因為lq條友通識5
但uq median得21

咪玩啦 3大要英文3或4以上

ielts

3大夠要要中文3啦
班asshole仔咪又係走後門用igcse代替

LQ best 5 21分咋喎
即係有140人
連21分都無

咁咪即係要你有lv3 4以上既能力

係囉

就算中和英有有gce和ielts可以取代dse的33，但其他點解釋啊？數學通識選修拿2入u？咁咪唔公平咯

根本dse取消埋3322純鬥分高最公平，唔夠高分連埋怨的機會都沒，因為原本斷中英但高分的人都有資格入u

agreee

純鬥高分根本唔會出現27分入asso而17分入cu的情況

咁咪繼續比d 17分的人入到三大咯，一定好好ga

其實個140個可以全部21

先唔講英文
因為衰英文可以話係抵死
但你覺得b5 26分中文2同b5 20/19分既人
邊個更值得入大學
根本3322依個制度搞死左好多應該入大學既人
反而令更多唔應該入到大學既人入到大學

其實斷任何一科都不應該講抵死咯，根本純鬥高分就最公平，唔通你話一個英文2的人dse有26 27分廢過17分cu工程ge？

通都出事啦，根本用中史和歷史完美取代到，講埋64都得

只能說3322依個限制好唔靈活
無奈best5高分但斷腳既人佔既比例太少
大學好難因而開綠燈收依堆人
話哂3322係教育局推出黎既要求

我唔反對啊，我個意思是想中或英拿2但夠分入他們想入的系都可以入住先，比他們有1年或2年時限考翻個dse3或者ielts gce翻來，如果做唔到就踢出校，咁咪可以避免17分都可以入到三大ge情況咯，同時比班一時失手的人入到u之後接觸更多英文和習慣英文教學而拿翻個英文3甚至4咯。

依個idea我都有諗過

鬼唔知咩，重點是那科沒有存在價值。

徐立之都話要取消3322啦，根本政治理由，大陸化

我覺得ok ge，因為沒理由大學用英文教學1年甚至2年，而你的英文水平卻完全沒進步ga ma，而且達不到要求就踢，又可以避免被逼收20分以下的考生，一舉兩得啦

為左大陸化搞3322真係好on9，我都覺術科高分值得入u，3322根本唔公平
唔通英文fail左，就讀唔到工程科學？大學可以提供補底課程比佢地

同樣道理
一個best5 26分衰英文既人見住best5 20分既人入三大會有咩感受？

越諗越覺dse真係好on9，轉返al仲好

轉啦，dse on99

同意，高分的更加唔gur啦

絕對同意，我英文2夠識我專科和歷史d英文啦，你識那些專科的英文我覺得已經足以應付到大學課程

我ge建議是無論如何都要拿到英文及格wo，只不過是比一時失手但高分的同學暫時入住u za wo，一至兩年後他們在ielts或dse標準都是達標唔到自然會被踢出去啦，何來唔公平啊？他們達到標準之後咪當避免流失高分人才和避免收太低分的學生咯

進可攻，退可守，大學生質素更可提升

英文2入大學肯定係災難黎
叫你present 寫report
上堂聽書 都夠玩死你啦
起碼要浸下asso一兩年先好升
中文1 2反而無影響

我係教育局局長一定會咁改
可惜我地唔係

其實大學有你講呢啲特殊例子

例如數學 物理 化學 三科拎5**
但係中文 或 英文 2左既同學

大學都有做特殊處理
會放寬JUPAS收生限制

我知道UST CU有收呢啲學生
前提係你真係有3科5**

你又知？人地中文系和中大歷史系但走去take曬中史courses又有上堂聽唔明ge情況？而且有d專科例如會計英文，根本英文拿2就識但唔識其他範疇例如理科英文，所以我咪話高分斷腳的入住u先咯，等一至兩年如果語文仍然唔達標先踢出校都唔遲咯。

中文2咪收咯，英文2唔收wo，造成另一種唔公平

庫房大把錢啦，你不如話起個爛尾高鐵浪費納稅人d錢仲好啦，每年20分以上但中或英拿2的人都只是1000個左右，浪費得幾多呢請問？唔通你寧願出現收生分數過低的情況咩？

我識有個人數學 物理用英文讀拿5星星但英文2都是唔收，人地用英文讀物理和數學拿5星星已經證明左他有能力讀到大學的物理和數學，比他入數學系為何不可？

每年senior entry收5千幾隻後門狗先最浪費庫房
封左後門用啲quota比真係有實力嘅人升用好過

真係有實力但衰英文升唔到，低分靠中英班啊豬啊狗就升到，這就是香港，如此荒謬

例子：333444勁d定52555566勁d啊請問？強要接受社會唔公義的情況就像要逼你接受黑警大人是合理的情況一樣咯

通過比高分但斷腳的人暫時入到u的建議就100%人贊成ga啦，因為根本唔會再有斷腳高分人入asso hd

333444唔會入得到UGC Degree

18分夠做 e.g. city math, cu engine

你估大學好似HD咁咩？當啲GE Course 死？
讀中文或者中史都要上返其他英文教嘅course架
要啲大學唔睇英文？咪傻啦

特殊情況 多數會要求你去面試
會唔會係你朋友 去到面試一舊木咁
俾人一種高分低能感覺 或者激嬲教授?

中大工程幫到你

小弟見識少 冇見過英文2都放
中文2就好似每年都聽過有

面試都沒啊，直接jupas no offer，他今年retake翻英文拿3入翻中大

所以咪話讀住先咯，等一至兩年時間比他們達標翻語文科，前提是他們要夠分入那個系先

city engine上年都收18，今年好像仲低

好想知18分加冇一科5點入去

我夠想知啦大哥，根本3322斷絕左近1000高分斷腳人的大學夢，所以先比這班一科5都沒ge入入到u za ma，真正地浪費資源。

我真心架
咁嘅分佈再加Math 3 入到去Math/Engine都要quit u 啦
中文2 相信大家都知中文grade同真正中文水平往往冇乜關係
英文2唔同啊 英文只要唔係好1999都有個3 正路2呢個水平係連應付Asso都有困難 點讀大學呢
大家都係浪費資源 不用分得那麼細

我都真心ga，你都對英文2但高分的同學進行歧視wo，你的思想是認為人地一定讀唔到咯，你唔比人地讀到而且考得好個ielts 或dse ge，高分斷腳比起低分入u更有保障咯，斷腳那班為左真真正正入到u會更加努力讀好中英文加上dse高分已經證明左他們的能力唔會太差和不是懶底啦

btw我會努力讀英文咯，我而家溫英文的時間佔溫習時間8成而hd頂多咪2成

大學都要殺校

唔係歧視 客觀事實嚟 純粹係針對英文2嚟講
事實係收人嗰刻佢地係冇興趣亦唔會考慮閣下未來嘅語文能力係點 唔qualify就係唔qualify
想入返去大學應該要證明自己有能力 而唔係搵藉口要大學硬食
btw 以閣下嘅行文 唔難理解閣下語文科點解會得2
我係你就會遠離連登操多幾篇作文

so？你dse幾多分啊請問？

你如果連20分都沒而空有語文能力就不好係度串串貢啦

ching我都讀緊hd
我明你可能入唔到u好激動，激動到想殺哂考評局d人咁，但英文3真係僅僅夠應付大學咋
我識有人英文2，I am a boy係人都識掛
佢英文竟然夠膽寫 I IS呀，仲唔係寫錯，係真係一路錯落去
咁嘅水平點讀U呀試問

英文2點會寫得出咁既野
不過我都認同英文差好難追
利申英文3323拎2
依家讀到成隻狗咁

收皮啦，唔好吹到咁大啦，I is?lv u都未必錯啦

我同你相反，靠理解搞定啦，入hd咪當聽下英文聆聽和接觸多d英文詞彙咯，根本唔會看唔明和我可以靠自己寫essay，不過比個hd老師話寫得太詳細對弱的學生唔公平咯

留意比重

選修有底先係關鍵，你試下你會計拿2而英文5星星的人讀唔讀得成會計先啦？找個英文2但會計5星星的人秒殺你啦

是啊，我有個fd上年是334443入到city engine，不過他reject左

好難講

會計2 wo？就算用中文讀會計都可以瞬間適應翻英文mode啦因為本身已經有底，雖然我會計得5但我都可以瞬間適應到英文版會計wo

關鍵係人的求學態度和本身讀ge系的底子和能力姐，語言根本唔會比專業科目重要，而我學專業科目都可以從中學習語言，慢慢進步啦。

計weighted average 呀
weighted score =36
engx2 math x2 sci x2 m1/m2 x1.5
2+2+2+1.5+1=8.5

weighted average =36/8.5 =4.24
睇返嗰啲數據, ust engine lq 咪大概4.24*5 =21.2分

你係咪中英斷腳?

英，我認我英而家廢因為學錯方法走去背生字背語法，而家開始走去看故事書明顯英文語感好左，有信心下年升翻上3跟住適應翻大學課程。

我有一科升到5個grades啦都，所以真係看你求學態度，至於邊科就唔方便透露啦

係慘嘅 咁祝你好運啦

24，那科我新修，新修都升到5個grades但英文信錯垃圾billy搞到升唔到grade

絕對歡迎18分入黎科大,
不過到時唔好讀到喊哂口。

咁比個學位我咯，我就絕對唔會讀到喊哂口ge

18分班垃圾都入到
我26分做後門狗
比你班垃圾踩
人生無意義了

睇乜撚野4C+1X啊on9仔 人地best5都21啦

+1，比17分中大工程踩住

ching小心比廿分都無嘅後門狗咬

人哋mean講緊 21分 可唔可以講下點解會變咗17分
淨係識人19分入 但係人哋有m1 m2
怨天尤人不如發奮圖強 英文得2畀你入到去都係死

廢就認喇
技不如人
輸左就賴個玩法唔公平

比重有乘2 有乘1
點可以加埋一齊計?

開波咪講左喇
LQ best5 21分
唔識用眼睇呀?

到時先算啦，都話求學態度好重要，入住先ge制度明顯好好多，公平公正，鬥高分入大學，斷腳高分的入大學改善語文，改善不到就被踢，改善到咪可以大學畢業咯，此乃進可攻，退可守的策略。

ching小心比後門狗咬

而且斷腳高分例子唔多，1000個左右咁巧可以避免多1000個唔夠20分的人入u啦，我敢肯定大部分都可以在2年內達標翻語文科咯尤其中中學生終於可以有一個經常接觸英文的地方學習。

錯，我主要講英文是因為你地都幫左中文斷腳的人講野所以我不加以詳細講姐，斷中文分分鐘慘過英文tim la，個人私利和真理係可以並存ga大哥

我就算下年及格翻我都會照講ga，放心啦 ching

算啦，下年考翻個lv3翻來入翻u咪算咯，懶得比班17分中大工程踩，跟住照diu3322

你好似由頭到尾都係講4c1x喎

weighted average = weighted score/weighting

人哋都係咁計, 根本咁樣比較係最公平

幾科5** 中文2 既理科人路過
好彩appeal 到上3

垃圾3322
有冇理由maths 2 ok 但中2 就gg
去報asso 嗰陣professor 都笑

我aopeal失敗呀
巴打你好好運

雖然我好認同3322係on9, 但你可唔可以謙虛啲? 講到自己英文level2實跟到, 人哋同你講返就以為全世界都唔妥你, 跟住怨天尤人, 淨係識踩啲b5低過你但又入到u嘅人

一世難忘

真係畢生難忘

其實是那班人串我先我先那麼火

謙虛唔係對住那班20分都沒但不斷串你就算高分都沒u讀的人咯

而家入翻咪好咯，3322益左班低分入u的人

咁事實係人地入到，你入唔到wo

好似唔係串你, 係講事實english得lv2好難跟得上

你看翻前文啦

呵呵，咪由得他們咯，反正他們沒這個能力讀，等quit u

建議變成2332，夠晒公平

你又知人地無20分? 講真我完全唔覺得人地有串過你

btw他們的確可以gpa2.0畢業就算數ge，看下到時大家的前景點咯，我講的當然是講連登外的同校人士串啦，之後無啦啦多個插嘴姐

唔係歧視 客觀事實嚟 純粹係針對英文2嚟講
事實係收人嗰刻佢地係冇興趣亦唔會考慮閣下未來嘅語文能力係點 唔qualify就係唔qualify
想入返去大學應該要證明自己有能力 而唔係搵藉口要大學硬食
btw 以閣下嘅行文 唔難理解閣下語文科點解會得2
我係你就會遠離連登操多幾篇作文[/quote]
sorry我中文唔係lv2 wo，我作文都唔係lv2

3322點改都唔會公平
最好就係就大學自主決定
等佢地就唔同科set最低收分要求
話哂3322只係教育局set出黎迫大學跟

算啦，講多無謂，我下年考翻個英文3翻來你地就唔會亂咁串同吵ga啦，我咪當忍那些所謂的人一年咯

跟programme set 就最正常

eg
English 5222
Science/Engine 3252,phy/chem/bio/m1/m2 4

agger

同意

咯乜鳩呀 你大陸落黎?

冇3322best-5分應該年年都救番一千幾百人

唔係，係因為我打拼音za，你估我想ge？

依家都未搞掂就學人講前景
未入到U既就一定飛黃騰達，人地入到U既就一定仆硬街
goodest logic

你試下打拼音啦，打廣東話口語都難

1000個左右

哪來的自信 講到咁易升 覺得咁容易就唔會得level2啦
你下年先串人啦

笑撚左 入左u再講嘢啦

係啊係啊知你最勁啦 ，誤解意思世界第一

條友咁撚串 以為自己有幾個5就一定讀得掂

試你老母咩 囉咪囉 咯乜姐 又打書面語又打口語奇撚怪怪

夠我入ust n展了

講真26分,唔計retake啦
求其咪埋眼報d hd asso係周圍屈嫁喎,都係用英文讀姐

我認得你，之前成日打殘體嗰個

算啦我不想同他們吵，我無意串他們但他們要串我先都沒計。

大哥你認錯人啦，我一向打繁體ga wo

我意思係話佢有lv5/5* 就以為自己實讀得掂大學d course, 仲睇唔起人 話人哋低分果啲一定讀到quit

唔係連登呀 你呢種講野方式同埋個分數好易認

沒話一定，係因為那班人串我先，所以我先祝福他們讀到quit，沒串那批當然誠心祝福讀到畢業啦。

個人認為高分英文廢讀得掂既機率遠超低分英文普普通通
當然如果講第日做野邊個行得遠d既話英文廢就真係食得屎

認錯人啦你，我從來唔打殘體字，就算facebook甚至whatsapp都係

可唔可以搵番串你嘅comment ?

我反而覺得入到u啲course grade 同dse分數冇咩關係, 因為真係難好多

搵左，自己看翻上文，其實我之前係講非連登的校內人士串我姐，點知某個人無啦啦加多把口姐。

首先對自己能力要有信心先，連信心都沒點可以讀得掂啊。

你試下將當有個人5科拎4.24分
乘返個weighting睇下話唔計到36
笑人之前諗下先

同痴線佬講嘢好攰

都有可能既，可能咁岩我識既另一個人同你分數一模一樣、講野方式一模一樣、又係retaker、又有新修既科、又係升左咁多個grade、觀點思維都一模一樣呢

竟然？但我從來唔打殘體字呢，可能咁岩得咁巧呢

被踢爆係大陸仔

夠入hku添

文科同理科兩個世界 無論舊制定新制都好

sorry,我係香港永久居民

我都覺，唔想再假膠落去

如果你用 4c1x 去睇既話，ust 唔係不嬲都係咁上下分數架咩 ...

咁你講那個人新修d咩科先？我就新修商科ge

咁如果用樓主個方法LQ best5 21分,
係咪代表22就高過lq ? 根本唔可以就咁計

我嗰個方法係計 weighted score / 8.5
如果高過4.24姐係高過lq

e.g, 無m1m2理科人 4444 55(phy, chem)

best5 22, 用樓主方法就咁講會以為高過lq,

但佢個方法唔可取 因為冇考慮到weighting

engx2 math x2 sci x2 m1/m2 x1.5

weighted score = 4*2+4*2+5*2+5+4=35

av = 35/8.5 =4.11

實際係低過lq

我除8.5係因為可以畀大家參考下weight完後實際上收緊幾多分, 樓主個方法冇考慮到weighting 根本唔準確

新修嗰科我記得唔係商科但有讀商科算啦無論係唔係你你都冇可能會認架啦

英文乘二 數學乘二
理科乖一點五
平均數會俾數學英文扯高

點解要考慮比重
Best5就係最簡單易明既數字
除非有人想個分數高啲好睇啲

你第一段講完個 weighted average 會畀英文數學扯高

但點解你第二段就即刻 self-defeat 咗自己話淨係睇 b5 就得
你話就咁睇 b5 即係唔理 weighting 但你第一段又話個 weighted average 會受到英數影響 即係你想講咩

入撚左就得